

const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "ことわざ",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"次の意味を持つことわざを選べ。<br>　確実ではないことをあてにして、計画を立てること。",
      answers: ["一寸の虫にも五分の魂", "亀の功より年の功", "百聞は一見にしかず", "捕らぬ狸の皮算用"],
      correct: "捕らぬ狸の皮算用",
      hint: "",
      explanation: "狸を捕まえたときの皮の値段を計算することから、実ではないことをあてにして、計画を立てることことは無駄だという意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　出過ぎた行動をすると、周囲から妬まれたり邪魔されたりすること。",
      answers: ["大風が吹けば桶屋が儲かる", "出る杭は打たれる", "釈迦に説法", "棚からぼたもち"],
      correct: "出る杭は打たれる",
      hint: "",
      explanation: "目立つ人や物は周囲から批判されたり攻撃されたりしやすいという意味だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　いくら言っても、少しも効き目のないこと。",
      answers: ["のれんに腕押し", "聞く耳持たず", "井の中の蛙", "棚からぼたもち"],
      correct: "のれんに腕押し",
      hint: "",
      explanation: "力を入れてものれんは押し返してこないことから、何をしても無意味なことをたとえたことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　大きいばかりで、実際には役に立たないこと。",
      answers: ["大風が吹けば桶屋が儲かる", "うどの大木", "釈迦に説法", "大は小を兼ねる"],
      correct: "うどの大木",
      hint: "",
      explanation: "うどは大きく育つが、実を結ばないことから、役に立たないことを表すことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　人に情けをかけておくと、いざという時に助けてもらえること。",
      answers: ["情けは人のためならず", "恩を仇で返す", "窮鼠猫を噛む", "親の心子知らず"],
      correct: "情けは人のためならず",
      hint: "",
      explanation: "人に情けをかけておくと、いざという時に助けてもらえることを表すことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　広い世界を知らず、視野が狭いこと。",
      answers: ["井の中の蛙", "七転び八起き", "案ずるより産むがやすし", "柳に風"],
      correct: "井の中の蛙",
      hint: "",
      explanation: "井戸の中にいる蛙に例えて、広い世界を知らず狭い世界にいることを表すことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　悪いことをして得たお金はすぐになくなってしまうと言うこと。",
      answers: ["悪事千里を走る", "虻蜂とらず", "花より団子", "悪銭身につかず"],
      correct: "悪銭身につかず",
      hint: "",
      explanation: "悪いことをして得たお金は、すぐに使ってしまったり、失ったりすることを表すことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　一度起こったことは元に戻せないということ。",
      answers: ["覆水盆に返らず", "良薬は口に逃し", "花より団子", "論より証拠"],
      correct: "覆水盆に返らず",
      hint: "",
      explanation: "ひっくり返った水は盆には戻せないことから、起こったことは元に戻せないという意味のことわざだよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　戦いに勝っても油断してはいけないということ。",
      answers: ["勝って兜の緒を締めよ", "身から出た錆", "目は口ほどにものを言う", "雨降って地固まる"],
      correct: "勝って兜の緒を締めよ",
      hint: "",
      explanation: "戦国武将が勝った時も次の敵に備え、兜（かぶと）の緒をきちんと締めたとことから、戦いに勝っても油断してはいけないという意味のことわざだよ。",
      image: ""

    },
    {
      id: "10",
      question: "次の意味を持つことわざを選べ。<br>　技量が優れている物なら、道具によって左右されないと言うこと。",
      answers: ["弘法も筆の誤り", "百聞は一見にしかず", "弘法筆を選ばず", "大は小を兼ねる"],
      correct: "弘法筆を選ばず",
      hint: "",
      explanation: "弘法大師は、どんな筆でも上手に書けることから、技量が優れている物なら、道具によって左右されないという意味のことわざだよ。",
      image: ""
    },
  ]
}
export default {
  japanesePro10: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
